曼谷愛情故事 第一章 遇上Chris

第二章

Good morning class
Good morning Mr. Lee

有一天，一間學校有一位老師突然因事離職，阿文就接了這個燙手山芋。阿文任教兩班中五（即台灣的高二 ），一班讀書非常認真、用功；另一班卻比較...... 有些同學更在書桌的抽屜裡用手機、打遊戲，而Tina就在這一班。

她在班裡並沒有很突出，就跟其他女生一樣，她長得並不是特別漂亮，可是她有一種說不出的魅力。她經常在課堂上把一些小東西，比如橡皮擦或者小公仔等，放在塑膠瓶（保特瓶）的蓋子上，每當那個小東西從蓋子上掉下來桌上的時候，就會引起阿文的注意，雙眼就自然會往右邊看。

阿文的任務到了學期結束便完成，由於再沒有師生關係，阿文就開始主動約會Tina，阿文覺得她可愛，又帶一點憂鬱，便和他保持着朋友關係，一點點超友誼的關係也沒有在阿文的腦海中浮現過。

可是阿文確實有跟Tina有超越師生關係的互動，比如阿文會接她放學、開着一台Benz敞篷車和她去海灘，再送她回校補課，吃完晚飯再送她回家等。至於有多少次這類的互動，多得連阿文自己都記不清楚。

也許阿文和Tina都相處了一段時間，對彼此的了解加深了，阿文和Tina都經歷過相似的情緒，所以有一天，阿文突然收到Tina寄來的一封信，信上寫道：

Dear Sir,

我好像是第一次用這個方法跟你聯繫，也許你會認為我很無聊、很笨，可我還是選擇了這個方法，在這之前，我要事先聲明，我寫這封信給你，身份是以朋友的方式，而不是學生，我不知道在你心中我是多麼微不足道，還望你能夠把信看到最後。

跟你相識其實不算太久，但我的確交了一個很不錯的朋友。我不知道當初你選擇我的原因是什麼，可能只是我在Facebook裡無意但有心的一句感激話語，但這段時間，真的很感謝你對我的照顧。

在我而言，如果要我找一個形容詞去形容你，我想，是寂寞。我不知道我有否說錯，因為這都只是我的猜測，雖然你總是嘻嘻哈哈的，整天跟我碰撞，但我想你都只是想有個人陪在你身邊，放鬆一下，在忙碌的生活中，做回自己想做的事情，所以每一次，我都會竭盡自己所有的能力，希望你能夠在我身上感到一絲樂趣，哪怕是短暫的。

說起自殺，或許我不會像別人一樣，跟你說盡人生的意義，因為你的人生經歷比我多，得着必定比我多，所以我不會跟你大談道理，我反而想跟你分享一下自己的經歷。其實我一直都有抑鬱症（憂鬱症），而自殺的念頭，更是無數次浮現在我腦海裡，我會認為人生再沒有任何意義，也許死亡真的可以解決一切，包括自己的痛苦，我一直不敢告訴你，甚至你在我情緒最低落的時候找我聊天，我也會假裝開心地去安慰你，那是因為我知道你已經很累，沒有時間跟我解愁，也許我就這樣總喜歡為別人解愁卻忘記了自己。

我並不是你的誰，也許是你無聊時用來解悶的工具，可我的確會因你那幾句不平常的話語而感到擔心，神經緊張，你一時答應會跟我見面，一時又不肯跟我見面，我的心情就這樣被你牽着走，見一面真的那麼難嗎？我昨晚真的手握着手機，一直等待你的回覆，握到累了，睡着了都不知道。

不要把我當作小孩子，雖然我只有中六（高三），可我的思想早已遠超這個程度，所以不要拒絕把問題告訴我，又或者你擁有其他朋友，如果他們能夠替你解憂的話，那就最好了。可如果你找不到合適的人，可以隨時找我，不要想着會影響我的溫習，多溫一天也不會讓我多升幾個grade。

Call me la~

Tina

六年後，阿文再看這封信，讓他感到很後悔，當時沒有認真對待Tina和她信裡所寫的話。

【#71遊行 堅持五大訴求 反抗國安惡法】

日期｜2020 年 7 月 1 日 星期三
集合地點｜維園集合
集合時間｜2PM
起步時間｜3PM
遊行終點｜金鐘添美道
*遊行正申請不反對通知書